點解2008年李菁要跳樓

利申我唔識佢，08年年頭我得12歲

早前研究過佢個BLOG寫既野

大家有興趣可搜尋"羊狼二世"

首先佢真係好孤獨，無歸屬感，無法進入任何一個圈子

我認為每一個沉迷上網既人現實中都幾孤獨下

佢要係網誌度寫低佢不為人知既感受 內心世界

可能現實人佢搵唔到能夠明白佢 / 佢信得過既人

殘疾人士認為佢尚未完全失聰，所以唔當佢係殘疾人士一份子

健全人士亦唔當佢係健全人士，因為佢始終聽覺有問題

(以上呢兩句係佢家姐接受訪問時透露過)

佢細個屋企經濟困難

父母忙於生計，父親其實對佢有要求，不過有時我地既上一代對下一代有要求，但連佢地自己都意識唔到，其實佢地對下一代真係有要求

上一代成長普遍缺乏物質與關愛，內心得不到足夠照料，所以好難給予足夠關愛俾下一代，因為佢地自己都未得到過

物質就因各家庭而異，不過李菁家庭明顯冇

佢由細都好發奮努力讀書

係因為想改善家庭既經濟同生活

第二係殘疾人士獨有的自卑感

要從讀書呢種正當途徑獲取別人的關注與尊重

佢中學果陣因為聽障得到學校一些特別照顧

點知惹來同學的不滿，集體欺凌排斥佢

佢中學應該冇乜朋友，好孤獨的青春期

佢曾經真係做到過，考到獎學金去外國

同埋贏過好多比賽，好似做埋聽障狀元

但大學畢業之後佢因為聽障所以懷才不遇

(又或者佢自認為因聽障而懷才不遇)

點都好，最後要屈就做一份無前途的工作

佢曾經的付出理應得到相應的回報

佢係一個有理想的人，唔想做份咁既工過成世

無法忍受自己平庸過活，佢曾經係一個眾人眼中的尖子

自尊心好重，因為殘疾被歧視，因為自己對自己要求高，相信佢家人都曾經對佢要求高

如果我冇記錯，佢臨死果日罕有地向父母索取擁抱

呢個動作可能係想永遠記住人世間的溫暖......

最後一次擁抱，佢應該好多年冇同屋企人親近過

或者佢係一個一直以黎收收埋埋既人，死頂當硬淨，實質上並不能坦然接納傷害

當然我地係人，人被人傷害係會傷心難過

佢內心好受傷好痛苦

可能因為唔想家人擔心，唔想加重屋企負擔，佢屋企人本身就忙於生計

亦都可能因為佢本人唔係太信得過人，曾經因其殘障而受到惡意傷害

或者話佢父母曾經對佢要求高，無意中對佢要求高過，好難溝通到

最後佢將所有曾經努力獲取的獎狀同成績表塞落個文件夾度

封面寫住"垃圾"兩個字

蹤身一躍了結此生。

又亂諗野

諗埋呢D野搞到好灰

跳鄭多燕冷靜下先

聲之形

好少睇動畫

除左好鍾意ergo proxy之外

入面既哲學野太深奧我睇唔明

只係好鍾意呢套

同埋首歌kiri的monoral

ED係paranoid android

涼風有信

what the fuck is that

秋月無邊

我地成班人就黎散得

你知我講緊乜

虧我思嬌嘅情緒好比渡日如年

想返2007之前

又懷念2016

我唔懷念2016

2016冇野好懷念

之前農曆新年我走去偷拍

個人本身暈暈地唔舒服因為條街焗

果日舖頭有正經事辦

所以佢出左黎

我企係好遠拎住部相機

點知佢行出黎望到正一正

望住我，佢O左

從此我去個商場唔會行果個角落

呢首雖然都好聽

不過你係咪香港人黎嫁

聽EASON果首啦

不要著燈！！！！！

再舊D咪 我很醜 可是我很溫柔

你

屌你

你d卡數還撚晒未

佢無法發揮所長

我諗好多人都有

唔想成世無法如願地過

但係好多人唔夠膽死

之前行過井型公屋走廊

講真欄杆望落去好似吸人落去咁

有D恐怖

非井型冇咁恐怖